★ 42萬人登記檢測 過半中心周二額滿

Now新聞台】普及社區檢測截至下午6時，共42萬人登記預約。計劃開展首天有80個中心爆滿，政府指會考慮會否將計劃延長最多七日。另外，政府收到至少8宗投訴，懷疑被盜用個人資料來預約，3宗已交由警方跟進，亦已取消預約。

普及社區檢測開放網上預約第二日，截至下午六時，全港141個檢測中心，有80個檢測首日，即星期二已滿額，包括荃灣區三個中心，而離島區唯一的採樣中心東涌文東路體育館，七天有五天都已滿額。另外，五個檢測中心，七天都已爆滿。政府呼籲考慮預約其他中心，又指會密切監察情況，考慮會否將計劃延長最多七日。

政府收到8宗投訴，涉嫌盜用他人的資料預約，當中三宗已交警方處理。

創新及科技局局長薛永恒：「有朋友通知我們，他們的資料被人用作登記，我想強調，盜用他人個人資料屬違法行為，如果我們一經確認有這些違法行為，我們會轉交警方跟進。」

另外，有網民用虛構的身份證號碼及名字都成功登記，被質疑登記數字可造假。薛永恒稱計劃為了便民，需要填的資料都相對簡單。

薛永恒：「如果登記人未能填上清楚的身份證號碼，其實是辦不到的，因為有方法確保填上身份證屬真確。」

政府後來發新聞稿補充，檢測計劃下，已取消的登記不會計入登記紀錄，絕無「篤數」。

老貓星期二係咪會開 youtube live 直播檢測？

有幾多被自願
根本唔會跟進

老貓一定有登記

似

正版